馬英九：我的母語是湖南話 在家一直說湖南話

〔記者鄭鴻達／台北報導〕前總統馬英九今出席中華湖湘文化發展協會會員大會，暢談近代湖南名將戰史。而中國將8年對日抗戰改為14年，馬強調「台灣人不但抗日，還比大陸早42年」，指抗日應從1895年乙未戰爭算起。接著馬英九有感而發表示「清朝高層很多昏庸之輩，但中層有很多能為國民做事的官員」。
馬英九出席中華湖湘文化發展協會會員大會，因與會者主要來自中國湖南省，馬先以一連串湖南話與在場者問好，並強調湖南話為其母語後 ，隨即暢談湖南出身的中國清代、民國時期名將孫開華及劉放吾，如何在清法戰爭、中日戰爭中，智勇雙全地擊退外敵。
在說完湖南名將戰史後，馬英九談清末時局似乎有感而發，表示「看當時歷史很感慨」，「當時清朝高層是有很多昏庸之輩」，但「中層還是有很多不錯的官員，能為國為民做很多事」，並以台灣清領時期首任巡撫劉銘傳建設台灣、孫開華奠定滬尾之役戰果等。
中國教育部近日將對日抗戰起始改為「九一八事變」，使「八年抗日」拉長為14年，有意爭奪國、共對日抗戰歷史話語權，對此，馬英九表示「台灣竟有人說台灣人從不抗日」，強調應從1895年日軍登台的乙未戰爭算起，「台灣不但抗日，而且還比大陸早42年」，「要提九一八就不能不提乙未戰爭」。

湖南 男盜女娼

我地湖南人呢就唔衰得既

湖南專出狗賊

乜撚野湖南話 常德話同長沙話都已經差好撚遠

條撚屌之前又自認客家人
依家又變身湖南幫
百變星君

點奶都分唔到一官半職架喇

返支那啦

國民黨為何在台強推國語(胡化北京話)消滅台語

馬特應該出來講多啲野，曲線支持菜英文既民望

馬英九唔係香港出世咩？

btw湖南普通話同普通話係咪兩個語言？

禾地湖瀾人胡衰得卑人睇
呢舊屎村口有隻狗，經常係處吠。。。

先生篤痰係咪你吐架？

隻狗係咪你劏架？